有個心理學家話，我地錯曬喎

#轉發 #呢個要睇

《有個心理學家話，我地錯曬喎》

我係一個心理學家，有啲嘢想講
Re: 點解8月5號罷工風吹唔起

人係會自動將唔同嘅角色定位
例如你唔會同公司既老海鮮一齊食飯
你係普通學生唔會夠膽同籃球隊隊長食飯一樣
因為係心理上， 你已經自動將自己歸類
“我“同“佢地“唔同，所以行為都會唔同

而家啲示威者叫做後生仔， 勇武派， 有人叫我哋做曱甴
普遍社會覺得全部同“我“無關
“我“係和理非，所以我只會遊行，其他社會運動唔關我事

要改變人嘅態度
必須要由“我同示威者唔同“
轉為“我地係同一群“既心態，先會有機會肯罷工

參照埋第二次世界大戰時用到的宣傳
可以考慮
文宣方向
“香港需要你“
“我地都係香港人，我願意罷工“
“為了僅餘的自由“，加幅罷工圖
“你幫助過前線嗎？“
“為了香港，我們絕不放棄“
“勝利之路“
“謝謝你，香港人“

...唔明

我諗佢意思係
就咁寫罷工 啲人會覺得係示威者既事
但普通人個身份唔係示威者

試下改個字眼

推

文宣角度— 從香港、自己人出發宣傳

我會罷工

不要說 你班後生仔
試着說 我地香港人

另可參考
徐緣 十八種建制

假文宣都話要塞三隧！各位小心！！

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海

對中立人士用

崇拜法律的你，每次講起示威者，總是以他們佔領馬路等犯法為由，然後架起了牆，捉著這一點，不再討論，凡是犯法，都是錯，都有問題，是示威者挑起問題，每一次討論，總會帶回到他們犯法點，因為你很信服權威。

那麼，警察呢？警察在這50天裡，也凌駕所有警察通例，基本上不受任何法律約束，連張建宗為警察道歉也錯。

有人仍舊說示威者也傷害警察，不停上載一些片段，証明示威者犯法。崇拜所謂的公平的你，請不要忘記，你認為的示威者犯法，而警方已經檢控了多過50人。然而濫權的警察，50天後，仍舊一個也未有停職、聆訊與受罰。如果要論公平，到底是那一邊永遠是雞蛋？警棍加上水喉戒指、向記者開槍、對示威者頭部及眼部射槍，是不是濫權？為什麼不調查元朗警局拉閘的原因？你追求的權威與公平，可否解釋一下？

如果早在6月16 200萬大遊行前，政府願意成立獨立調查委員會，同時調查警察與示威者，你所追求的公平就可以彰顯。可惜你沒有站在這一方，只是繼續不停沉醉你喜愛的專頁裡，繼續看示威者的「壞」，讓你樂透。

在追求公平的同時，請先問問自己的良心與良知。人心肉造，民眾給消防員的掌聲與給警察的噓聲對比，是人民在大是大非前，最好的証明。

#我每天都看文滙大公港人港地HkG乜乜乜
#不要說我也只沉迷在黃絲世界
#看盡只是為了知道不同人有不同想法
#但唔係要懶中立
#係大事大非前連沈教授都要站邊
#其實你扮中立已如王維基所講你已站在高牆一方

Push